<resources>
    <string name="app_name">Калькулятор эффективной дозы облучения при КТ</string>
    <string name="head_neck">Голова и шея</string>
    <string name="head">Голова</string>
    <string name="neck">Шея</string>
    <string name="chest">Грудная клетка</string>
    <string name="abdomen_pelvis">Брюшная полость или таз</string>
    <string name="trunk">Грудная клетка, брюшная полость и таз</string>
    <string name="writing_dose">Введите значения полученных доз, mGu*cm</string>
    <string name="effective_dose">Эффективная доза, мЗв</string>
    <string name="calculate">Рассчитать</string>
    <string name="delete_values">Удалить значения</string>
    <string name="measure_dose">mGu*cm</string>
    <string name="coefficient">Коэффициент</string>
    <string name="mSv">мЗв</string>
    <string name="information_header">Информация</string>

    <string-array name="adult_or_child">
        <item>>15 лет </item>
        <item>>10–15 лет</item>
        <item>>5–10 лет</item>
        <item>>1–5 лет</item>
        <item>0–1 лет</item>
    </string-array>

    <string name="text_information">Эффективная доза облучения рассчитывается путем умножения общего DLP (произведение дозы на длину - полгощенная доза облучения за все КТ-исследование) на коэффициент пересчета, зависящий от вида КТ-исследования и возраста пациента. Используемые в приложении коэффициенты пересчета взяты из публикации Международной комиссии по радиационной защите (ICRP Publication 102).\n\n
        Для расчета эффективной дозы введите значение общего DLP (мГр*см) в строку соответствующей анатомической области и выберите интервал возраста пациента. Общий DLP - это DLP за все КТ-исследование, т. е. за все серии сканирования. Например, если выполнили КТ брюшной полости до и после внутривенного введения контрастного вещества, то необходимо взять значение total DLP из дозиметрического отчета сканера и вставить его в строку калькулятора "Брюшная полость". Если сканировали несколько анатомических областей (например, шея и грудная клетка) с разыми техническими параметрами, то необходимо вписать значение DLP для каждой области в соответствующую строку калькулятора.\n\n
        Важное замечание: эффективная доза, расчитанная с помощью калькулятора, не является индивидуальной дозой облучения конкретного пациента. В соответствии с международными руководствами и практикой, эффективную дозу расчитывают для группы пациентов средней массы тела, одного интервала возраста, для конкретных технических параметров КТ-сканирования. Таким образом, DLP и рассчитанная из него эффективная доза облучения в большей степени характеризуют технические параметры КТ-сканирования и должны использоваться для оптимизации доз облучения (технических параметров сканирования). Второе назначение эффективной дозы - сравнение с дозой облучения на других КТ-сканерах или при других видах рентгеновских и радиоизотопных исследований.\n\n
        В программе используются следующие коэффициенты пересчета:\n\n
        0-1 лет: голова и шея 0.013; голова 0.011; шея 0.017; грудная клетка 0.039; брюшная полость или таз 0.049; грудная клетка, брюшная полость и таз 0.044\n\n
        >1–5 лет: голова и шея 0.0085; голова 0.0067; шея 0.012; грудная клетка 0.026; брюшная полость или таз 0.030; грудная клетка, брюшная полость и таз 0.028\n\n
        >5–10 лет: голова и шея 0.0057; голова 0.0040; шея 0.011; грудная клетка 0.018; брюшная полость или таз 0.020; грудная клетка, брюшная полость и таз 0.019\n\n
        >10–15 лет: голова и шея 0.0042; голова 0.0032; шея 0.0079; грудная клетка 0.013; брюшная полость или таз 0.015; грудная клетка, брюшная полость и таз 0.014\n\n
        >15 лет: голова и шея 0.0031; голова 0.0021; шея 0.0059; грудная клетка 0.014; брюшная полость или таз 0.015; грудная клетка, брюшная полость и таз 0.015\n\n
        Разработчик благодарен за консультации по вопросам доз облучения при КТ врачу-радиологу, к.м.н., доценту Хоружику С.А. (Минск).
    </string>

</resources>